\section{Sinussatz}
Der Sinussatz erlaubt es die fehlenden Elemente eines Dreiecks auszurechen. \\ 
Der Sinussatz lautet in jedem Dreieck ABC:
\begin{equation*}
    \frac{\sin(\alpha)}{a} = \frac{\sin(\beta)}{b} = \frac{\sin(\gamma)}{c}
    \qquad \text{bzw. umgeformt} \qquad
    \frac{\sin(\alpha)}{\sin(\beta)} = \frac{a}{b} 
    \text{\ und \ }
    \frac{\sin(\beta)}{\sin(\gamma)} = \frac{b}{c} 
    \text{\ und \ }
    \frac{\sin(\alpha)}{\sin(\gamma)} = \frac{a}{c} 
\end{equation*}

\subsection{Beweis des Sinussatz}
Will man den Sinussatz beweisen muss man drei Fallunterscheidungen (spitzwinkliges, rechtwinkliges oder stumpfwinlkiges Dreieck) machen. 
\subsubsection*{Beweis am spitzwinkligen Dreieck}
\begin{center}
    \begin{tikzpicture}
        \begin{pgfonlayer}{tl1}
            \draw[thick] (0,0) coordinate (cornerA) -- ++(15:5cm) coordinate (cornerB) -- ++(115:4cm) coordinate (cornerC) --cycle;
            \node[left = 0cm of cornerA] {$A$};
            \node[right = 0cm of cornerB] {$B$};
            \node[above = 0cm of cornerC] {$C$};
        \end{pgfonlayer}

        \draw[darkred, thick] (cornerA) -- ($(cornerC)!(cornerA)!(cornerB)$) node[midway, above] {$h_a$};
        \draw[darkblue, thick] (cornerB) -- ($(cornerA)!(cornerB)!(cornerC)$) node[midway, below] {$h_b$};
        \draw[darkgreen, thick] (cornerC) -- ($(cornerB)!(cornerC)!(cornerA)$) node[midway, left] {$h_c$};
    \end{tikzpicture}
\end{center}
Konstruiert man die Höhen für die jeweiligen Seiten lässt sich der Sinussatz für spitzwinklige Dreiecke aufstellen.\\
Betrachtet man die Höhe $h_c$ fällt auf, dass diese sich auf zwei Arten aufstellen lässt.
\begin{align*}
    \sinpar{\alpha} & = \frac{h_c}{b} & h_c &= \sinpar{\alpha} \cdot b\\
    \sinpar{\beta} &= \frac{h_c}{a} & h_c &= \sinpar{\beta} \cdot a
\end{align*}
Führt man diese zwei Darstellungsweisen für $h_c$ zusammen, erhält man:
\begin{equation*}
    \sinpar{\alpha} \cdot b = \sinpar{\beta} \cdot a \qquad \text{oder umgeformt} \qquad \frac{\sinpar{\alpha}}{a} = \frac{\sinpar{\beta}}{b}
\end{equation*}
Diese Aufstellung lässt sich auch für die Höhen $h_a$ und $h_b$ wiederholen. Dadurch erhält man alle Fälle des Sinussatzes.

\subsubsection*{Beweis am rechtwinkligen Dreieck}
\begin{center}
    \begin{tikzpicture}
        \begin{pgfonlayer}{tl1}
            \draw[thick] (0,0) coordinate (cornerA) -- ++(15:5cm) coordinate (cornerB) -- ++(105:4cm) coordinate (cornerC) --cycle;
            \node[left = 0cm of cornerA] {$A$};
            \node[right = 0cm of cornerB] {$B$};
            \node[above = 0cm of cornerC] {$C$};
        \end{pgfonlayer}

        \draw[darkblue, thick] (cornerB) -- ($(cornerA)!(cornerB)!(cornerC)$) node[midway, below] {$h_b$};
    \end{tikzpicture}
\end{center}
Will man den Sinussatz am rechtwinkligen Dreieck beweisen, lässt sich nur die Höhe des rechten Winkels konstruieren.
\begin{align*}
    \sinpar{\alpha} &= \frac{h_b}{c} & h_b &= \sinpar{\alpha} \cdot c\\
    \sinpar{\gamma} &= \frac{h_b}{a} & h_b &= \sinpar{\gamma} \cdot a
\end{align*}
Führt man diese Ausdrücke für $h_b$ zusammen, erhält man: 
\begin{equation*}
    \sinpar{\alpha} \cdot c = \sinpar{\gamma} \cdot a \qquad \text{oder umgeformt} \qquad \frac{\sinpar{\alpha}}{a} = \frac{\sinpar{\gamma}}{c}
\end{equation*}

\newpage

\subsubsection*{Beweis am stumpfwinkligen Dreieck}
\begin{center}
    \begin{tikzpicture}
        \begin{pgfonlayer}{tl2}
            \draw[thick] (0,0) coordinate (cornerA) -- ++(10:3cm) coordinate (cornerB) -- ++(70:5cm) coordinate (cornerC) --cycle;
            \node[left = 0cm of cornerA] {$A$};
            \node[right = 0cm of cornerB] {$B$};
            \node[above = 0cm of cornerC] {$C$};
        \end{pgfonlayer}

        \draw[darkred, thick] (cornerA) -- ($(cornerC)!(cornerA)!(cornerB)$) coordinate (haBase) node[midway, below] {$h_a$};
        \draw[darkblue, thick] (cornerB) -- ($(cornerA)!(cornerB)!(cornerC)$) coordinate (hbBase) node[pos=0.7, left] {$h_b$};
        \draw[darkgreen, thick] (cornerC) -- ($(cornerB)!(cornerC)!(cornerA)$) coordinate (hcBase) node[midway, right] {$h_c$};
        
        \draw[lightgray, thick] (cornerB) -- (haBase);
        \draw[lightgray, thick] (cornerB) -- (hcBase);

        \node[fill,circle,inner sep=0pt,minimum width=1.5mm,lightgray] at (haBase){};
        \node[fill,circle,inner sep=0pt,minimum width=1.5mm,lightgray] at (hcBase){};

        \begin{pgfonlayer}{tl1}
            \pic[draw=lightorange, thick, angle radius = 0.8cm] {angle=hcBase--cornerB--cornerC};
            \pic[draw=lightorange, thick, angle radius = 0.8cm] {angle=cornerA--cornerB--haBase};
            \pic[draw=mred, thick, angle radius = 0.8cm] {angle=cornerC--cornerB--cornerA};
            \pic[draw=mred, thick, angle radius = 0.8cm] {angle=cornerB--cornerA--cornerC};
            \pic[draw=mred, thick, angle radius = 0.8cm] {angle=cornerA--cornerC--cornerB};

            \node[mred, above right = 0.1cm and 0.3cm of cornerA] {\small $\alpha$};
            \node[mred, below left = 0.7cm and 0.3cm of cornerC] {\small $\gamma$};
            \node[mred, above left = 0.1cm and 0cm of cornerB]{\small $\beta$};
            \node[lightorange, above right = 0.1cm and 0.1cm of cornerB]{\small $\beta_1$};
            \node[lightorange, below left = 0.1cm and 0.1cm of cornerB]{\small $\beta_1$};
        \end{pgfonlayer}
    \end{tikzpicture}
\end{center}
Um den Sinussatz am stumpfwinkligen Dreieck zu beweisen, müssen auch hier die Höhen der einzelnen Ecken konstruiert werden. Dabei entfallen die Höhen $h_a$ und $h_c$ ausserhalb des Dreiecks.
\begin{align*}
    \sinpar{\alpha} &= \frac{h_c}{b} & h_c &= \sinpar{\alpha} \cdot b\\
    \sinpar{\beta_1} &= \frac{h_c}{a} & h_c &= \sinpar{\beta_1} \cdot a
\end{align*}
Führt man diese Ausdrücke für $h_c$ zusammen erhält man:
\begin{equation*}
    \sinpar{\alpha} \cdot b = \sinpar{\beta_1} \cdot a \qquad \text{oder umgeformt} \qquad \frac{\sinpar{\alpha}}{a} = \frac{\sinpar{\beta_1}}{b}
\end{equation*}
Da der Winkel $\beta_1$ der Supplementärwinkel zu Winkel zu $\beta$ ist und diese wie in Kapitel \ref{subsec:supplementaryAngles} besprochen den selben Sinuswert besitzen, können diese ausgetauscht werden.
\begin{equation*}
    \frac{\sinpar{\alpha}}{a} = \frac{\sinpar{\beta_1}}{b} \qquad \longrightarrow \qquad \frac{\sinpar{\alpha}}{a} = \frac{\sinpar{\beta}}{b}
\end{equation*}

Diese Herleitung lässt sich für die Höhe $h_a$ mit den Winkeln $\gamma$ und $\beta_1~\rightarrow~\beta$, sowie für die Höhe $h_b$ mit den Winkeln $\alpha$ und $\gamma$ wiederholen.